DRF_kurs
# Трекер полезных привычек.
<br>

Запуск проекта:
> python manage.py runserver

<br>

### Настройка DRF в Docker
Клонировать проект: https://github.com/svro2022/DRF_kurs.git

#### Сборка без yaml файла

**Сборка докер образа:**
> docker build -t my-python-app .

**Запуск контейнера:**
> docker run my-python-app

<br>

#### Сборка с yaml файлом

**Cоздание образа из Dockerfile:**
> docker-compose build

с запуском контейнера:
> docker-compose up --build

с запуском конктейнера в фоновом режиме:
> docker-compose up -d --build

**Запуск контейнера:**
> docker-compose up

**Миграции:**
> sudo docker-compose exec app python manage.py migrate

<br>
<br>

## Цель проекта:

> Реализовать бэкенд SPA-приложения. 
> Трекер и работа с полезными привычками.

## Задачи проекта:

- Добавьте необходимые модели привычек.
- Реализуйте эндпоинты для работы с фронтендом.
- Создайте приложение для работы с Telegram и рассылками напоминаний.

## Технологии:
- Python
- Django REST framework
- psycopg2-binary
- JWT 
- DRF-YASG
- Celery, Celery-Beat
- Redis
- CORS

Установка зависимостей:
> pip install -r requirements.txt


## Сущности(модели):

- Habit - модель привычки
```bash 
- Пользователь — создатель привычки.
- Место — место, в котором необходимо выполнять привычку.
- Время — время, когда необходимо выполнять привычку.
- Действие — действие, которое представляет 
из себя привычка.
- Признак приятной привычки — привычка, которую 
можно привязать к выполнению полезной привычки.
- Связанная привычка — привычка, которая связана 
с другой привычкой, важно указывать для полезных привычек, 
но не для приятных.
- Периодичность (по умолчанию ежедневная) — периодичность 
выполнения привычки для напоминания в днях.
- Вознаграждение — чем пользователь должен себя 
вознаградить после выполнения.
- Время на выполнение — время, которое предположительно 
потратит пользователь на выполнение привычки.
- Признак публичности — привычки можно публиковать 
в общий доступ, чтобы другие пользователи могли брать 
в пример чужие привычки.
```
- User - модель пользователя

## Валидация:

- Исключить одновременный выбор связанной привычки и указания вознаграждения.
- Время выполнения должно быть не больше 120 секунд.
- В связанные привычки могут попадать только привычки с признаком приятной привычки.
- У приятной привычки не может быть вознаграждения или связанной привычки.
- Нельзя выполнять привычку реже, чем 1 раз в 7 дней.

## Пагинация
Для вывода списка привычек реализовать пагинацию с выводом по 5 привычек на страницу.

## Права доступа
- Каждый пользователь имеет доступ только к своим привычкам по механизму CRUD.
- Пользователь может видеть список публичных привычек без возможности их как-то редактировать или удалять.

## Эндпоинты
- Регистрация
- Авторизация
- Список привычек текущего пользователя с пагинацией
- Список публичных привычек
- Создание привычки
- Редактирование привычки
- Удаление привычки

## Интеграция
Для полноценной работы сервиса необходим реализовать работу с отложенными задачами для напоминания о том, в какое время какие привычки необходимо выполнять.

Для этого потребуется интегрировать сервис с мессенджером Telegram, который будет заниматься рассылкой уведомлений.

## Безопасность
Для проекта необходимо настроить CORS, чтобы фронтенд мог подключаться к проекту на развернутом сервере.

## Документация
Для реализации экранов силами фронтенд-разработчиков необходимо настроить вывод документации. При необходимости эндпоинты, на которые документация не будет сгенерирована автоматически, описать вручную.
